Mám kamaráda, Ján, a on chtěl cestovat po Evropě. Ale neměl peníze, tak se rozhodl, že do Berlin. Tady jedna milá řidička kamionu ho. Tady chodil sám po horách, a jednou zabloudil v horách. Neměl mobíl nebo mapu, a přespal noc v horách. Ale byl zíma a byl mu moc zíma. Ráno jiné lidé ho našli, a vedli ho do nemocnice. Byl strašně nemocný a zmrzený, a doktoři nemohli zachranit jeho oči. Tak teď Ján je slepý, má vodní pes, zůstává doma a už necestuje.
